「想你們為我的勇氣拍掌」 呂麗瑤揭13歲遭教練性侵 警方到培正調查

「想你們為我的勇氣拍掌」
呂麗瑤揭13歲遭教練性侵 警方到培正調查

頭條

0:00

【本報訊】香港田徑隊員、「欄后」呂麗瑤在其23歲生日，即昨日（11月30日）凌晨，於facebook專頁自揭約10年前，被中學課外活動的教練性侵犯，對方以按摩為名約到其家中，脫去其牛仔褲及內褲，摸其私處。呂說，公開事件是希望喚起公眾關注兒童性侵犯，鼓勵其他受害人發聲：「我不想你們為我而難過，我想你們為我的勇氣而拍掌。」行政長官林鄭月娥稱，已責成警方跟進，警方表明會主動了解，昨午派探員到呂麗瑤母校培正中學。培正中學則已暫停涉事教練職務。

記者：周婷 李詠希

呂麗瑤公開遭性侵經歷，盼更多人關注兒童性侵犯問題；圖為她9月參加土庫曼亞室運為港隊奪第一金。

呂麗瑤昨凌晨在facebook公開經歷，並配上手持「#METOO」字句的相片，指數月前倫奧體操金牌女將McKayla Maroney，勇敢公開被隊醫性侵犯經歷，令她萌生說出真相的念頭。

呂麗瑤剖白指，事件發生在自己13、14歲時，她在參加學校的課外活動認識前教練Y，因相信對方的專業，答應教練的邀請、到其家中接受按摩放鬆肌肉，對方當時指呂穿着長牛仔褲「不好按摩」，提議她脫下長褲。呂表示當時信任教練，沒想到教練竟對她作出卑劣行為，「最後，他把我的長牛仔褲和內褲脫下，摸我的私處，直至被脫內褲那刻，我仍然反應不過來。事情就這樣子發生了。」

林鄭責成盧偉聰跟進

呂麗瑤指，性侵事件發生後，近年還有跟這位教練來往，而自己只在約兩年前，向一位好友透露事件。她解釋，事隔多年突然公開事件有三個目的，分別是喚起公眾對兒童性侵犯的關注、鼓勵其他不幸受害者勇敢站出來，以及讓大眾明白性議題並非尷尬、羞恥或不可公開討論的事。呂麗瑤在帖文中沒有公開教練Y身份及姓名，亦表明暫時不會就事件接受訪問，盼傳媒諒解。

人稱「欄后」的呂麗瑤就讀中大體育系，她就讀培正中學時已在學界賽嶄露頭角，為學界400米紀錄保持者；她現為香港田徑隊隊員，在今年9月土庫曼亞室運，於60米欄奪得港隊第一金。

培正中學副校長鄭景亮昨會見傳媒，指校方大約3周前得悉呂的經歷、以及她打算公開事件，校方已隨即暫停涉事教練職務；鄭指，涉事教練為一位外聘教練，惟拒絕披露其身份，指「相信大家喺其他渠道都會搵到」，又指校方尊重及配合呂意願，未得到其同意前，不會採取法律行動。呂麗瑤所屬的屈臣氏田徑會昨下午亦發表聲明，指已經暫停涉事教練的職務。

「欄后」公開被性侵一事引起社會極大迴響，特首林鄭月娥對事件表示憤怒，指從事跟兒童相關行業的人要「問問自己良心，小朋友對佢尊敬、信任佢，點可以做出呢啲令人非常憤怒嘅行為？」林鄭指，已致電警務處處長盧偉聰，要求警方盡力跟進調查，她又說，因同類案件必須得到受害人舉報，即使受害人不想再記起，都要鼓起勇氣舉報和提供資料。

保安局局長李家超呼籲性侵受害人主動向警方或平機會舉報，因事主的口供對調查性罪行相當重要。他表示，執法部門對此類案件具豐富調查經驗，一定會公平公正處理。李家超強調，本港設有性罪行定罪紀錄查核機制，目前法改會亦正研究和檢討有關兒童性罪行的法律，冀為兒童提供更大保障，當局會待有檢討結果後再審視跟進。

欄后婉拒與警方合作

警方回應查詢時表示，會主動了解事件，昨下午亦派出4名便裝探員，到培正搜集資料，相關探員未有回應在場記者提問。據了解，警方昨已間接接觸過呂麗瑤，但她婉拒與警方合作，消息又指，由於這宗懷疑性侵案暫無任何人證、物證或環境證據，警方需當事人合作舉報，方可展開調查，故會繼續嘗試聯絡呂麗瑤，游說她報警。

相關新聞

呂麗瑤檔案
頭條 5小時前

兩度獲獎 涉事教練遭培正停職培訓多位港隊成員 自稱校友
頭條 5小時前

呂麗瑤fb全文
頭條 5小時前

為奪佳績 名校外聘教練成風
頭條 5小時前

屈臣氏田徑會將一教練除名
頭條 5小時前

案發後隔20年舉報 仍可入罪
頭條 5小時前

馬逢國稱兩周前接精英運動員匿名投訴馬會證實 炒涉性騷擾騎術教練
頭條 5小時前

3.5萬人fb聲援欄后指「是改變社會的禮物」
頭條 5小時前

風雨蘭籲公眾設身思考 勿亂指摘
頭條 5小時前

教局促求職者申報刑事紀錄
頭條 5小時前

港運動員無按摩師 難避接觸
頭條 5小時前

如果我而家話呂小姐殺左人 得唔得？

我相信同同情佢！

但無任何證據下就當人有罪？

香港法律 公義都會破壞哂！

巧叻啊你，色魔教練咁就收左佢皮

女學生傳鹹濕照想聊18禁 嚴師拒絕反挨告性侵

一定係比教練性侵，好人好者點會屈你阿

Interest is all in hk

開房後不忿遭避開遂虛報強姦 美容師被情慾短訊出賣今認罪

拿，醒你既

大家可以Google下 馬幼興
當年馬幼興因為被誣陷性侵身敗明裂
最後走咗去直播賣食品
事件最後真相大白
原來係女方誣告佢

未審未判前
大家都唔知真相究竟係點
奉勸大家唔好跟車太貼

支持任何一方唔係問題
但真相浮現前
大家發言都要小心啲
以免對任何一方造成傷害

教練幾時反告佢誹謗

有人涉嫌誹謗
唔查清楚 是但一邊都水洗唔清

咁撚勇又唔報警

開房後不忿遭避開遂虛報強姦 美容師被情慾短訊出賣今認罪

人地都話比人性侵，你地做咩唔信人
係咪想迫死個女仔
而家要同蛆国融合，要自己證明返自己清白嫁

我不想你們為我而難過，我想你們為我的勇氣而拍掌。<<<<完全睇唔明呢句....即係點? 純呃LIKE?

比D掌聲！

「我想你們為我的勇氣而拍掌。」

呃like都唔駛講到咁白下化